# Overview of Qrop

The application's window is composed of:

1. a sidebar ;
2. display.

![Overview of Qrop](img/overview-fr.png)

## The Sidebar

*The Sidebar* allows you to access different displays of the app.
It holds the following:

1. Plan de culture
1. Calendrier des tâches
1. Parcellaire
1. Récoltes
1. Semences et plants
1. Sélection des bases de données (3)
1. Paramètres (4)
1. Boîte à propos (5)

### Selecting databases

Button « 1 » represents the principle database. Clicking it allows you to select it. Un clic prolongé ouvre une boîte de dialogue permettant d'en
faire une copie de sauvegarde.

Le bouton « 2 » permet de créer, d'ouvrir ou d'exporter la base données
secondaire. Au démarrage de l'application, aucune base de données secondaire
n'est ouverte. Un clic simple ouvre un menu permettant de créer une nouvelle
base de données, d'en ouvrir une existante ou de l'exporter (si elle est
ouverte).

![Menu base de  données](img/database-menu-fr.png)

Une fois la base de données secondaire ouverte, un clic simple sur le bouton « 2
» permet de la sélectionner et clic prolongé d'ouvrir le menu.

## Raccourcis clavier globaux

| Raccourci | Action                                  |
| --------- | --------------------------------------  |
| <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>1</kbd> | Afficher le plan de culture. |
| <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>2</kbd> | Afficher le calendrier des tâches. |
| <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>3</kbd> | Afficher le parcellaire. |
| <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>4</kbd> | Afficher les récoltes. |
| <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>5</kbd> | Afficher les semences et plants. |
| <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>0</kbd>   | Afficher les paramètres de l'application. |
| <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>Tab</kbd> | Basculer entre les différentes vues (dans l'ordre). |
| <kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>Q</kbd> | Quitter l'application. |
| <kbd>F11</kbd>                   | Activer ou désactiver le mode plein écran. |
